<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="label_searchable">Apps no Island</string>
    <string name="label_activity_island_settings">Configurações do Island</string>

    <string name="tab_mainland">Área Principal</string>
    <string name="tab_island">Island</string>
    <string name="tab_discovery">Encontrar</string>
    <string name="default_island_name">Island %d</string>
    <string name="default_island0_name">Island</string>
    <string name="default_island1_name">Neverland</string>
    <string name="default_island2_name">Atlantis</string>
    <string name="default_island3_name">Penglai</string>

    <string name="status_alive">Ativo</string>
    <string name="status_frozen">Suspenso</string>
    <string name="status_disabled">Desativado</string>
    <string name="status_uninstalled">Não instalado</string>
    <string name="status_appendix_system">Sistema</string>
    <string name="status_appendix_critical">Crítico</string>
    <string name="status_appendix_cloned">Clonado</string>
    <string name="status_appendix_exclusive">Exclusivo</string>

    <string name="featured_button_setup">Configurar</string>
    <string name="featured_file_shuttle_title">Traslado De Arquivo</string>
    <string name="featured_file_shuttle_description">Traslado De Arquivo oferece acesso cruzado aos arquivos e facilita muito o gerenciamento de arquivos dentro do Island. Para ativar recurso é requerida a permissão manual concedida através ADB via PC conectado a USB.</string>
    <string name="featured_fx_title">FX File Explorer</string>
    <string name="featured_fx_description">Traslado De Arquivo do Island oferece acesso cruzado via Android \"Framework de Acesso ao Armazenamento\". Mas nem todos os apps (mesmo alguns apps populares de gerenciamento de arquivos) suportam SAF.\n\nFX File Explorer tem suporte total para SAF, basta clonar e lançá-lo dentro do Island, selecionar \"Conectar ao Armazenamento\" no menu. Traslado De Arquivo do Island está no menu lateral.</string>
    <string name="featured_adb_secure_title">ADB Seguro</string>
    <string name="featured_adb_secure_island_title">ADB Seguro (Apenas para o espaço do Island)</string>
    <string name="featured_adb_secure_description">Restringir o Shell de ADB (Android Debugging Bridge) de executar comandos perigosos (instalar APKs, alterar configurações e etc.).\n\nSe a "Área Principal" é gerenciada pelo Island, isto poderia proteger todo o dispositivo (incluindo captura de dados ou a instalação Não Solicitada do aplicativo via cabo USB de dispositivo externo fisicamente conectado).</string>
    <string name="featured_managed_mainland_title">Aumentar capacidade na Área Principal</string>

    <string name="featured_managed_mainland_description">Assuma o controle de TODOS os aplicativos (no Island e na Área Principal) e se beneficie de recursos exclusivos. (mais detalhes on-line)</string>
    <string name="featured_greenify_title">Greenify</string>
    <string name="featured_greenify_description">Suspender automaticamente os apps selecionados se não estiverem em uso ativo, depois que a tela for desligada</string>
    <string name="featured_saf_enhancer_title">SAF Enhancer Lite</string>
    <string name="featured_saf_enhancer_description">Permitir o acesso cruzado aos imagens para o app que não suporta o \"Framework de Acesso ao Armazenamento\", desde que suporte a captura de fotos com apps externos de câmeras.</string>
    <string name="featured_appops_title">App Ops</string>
    <string name="featured_appops_description">App Ops é uma ferramenta poderosa para bloquear seletivamente algumas capacidades de acesso aos dados de apps de forma excelente, mesmo que a permissão relacionada seja concedida pelo usuário.</string>
    <string name="featured_setup_island_title">Configurar um Island separado</string>

    <string name="setup_profile_welcome">Bem-vindo</string>
    <string name="setup_island_intro">\"Island\" é um Ambiente de Sandbox para os apps selecionados e clonados que não permita o acesso aos seus dados pessoais de
fora (incluindo registros de chamadas, contatos, etc.) mesmo que as permissões sejam concedidas.
\n\nApp clonado funciona paralelamente com o instalado, com sua própria cópia de dados separada. Ele também pode ser suspenso sob demanda (o ícone do lançador desaparecerá) 
e seus funções em segundo plano serão completamente bloqueados.
\n\nAo criar um Ambiente de Sandbox, você autoriza o Island a agir como administrador do dispositivo no \"Perfil de Trabalho\", com o privilégio de gerenciar
o Ambiente de Sandbox. O Island nunca colete dados relacionados à sua privacidade, por favor leia nossa política de privacidade na Loja de Google Play para mais detalhes.</string>
    <string name="setup_accept">Aceitar</string>
    <string name="setup_error_managed_profile_not_supported">Desculpe, o recurso necessário de \"Perfil Gerenciado\" não é suportado neste dispositivo.</string>
    <string name="setup_error_provisioning_incomplete">A configuração do Island não está completa, a tentativa anterior podia não ser bem sucedida.\n\nSe o ROM do seu dispositivo ou a ferramenta de terceiros obrigar o controle de início automático (ou uma funcionalidade similar de restrição no segundo plano), por favor, coloque o Island na lista branca em configurações relacionadas, após disso continue com a configuração.</string>
    <string name="setup_error_managed_device">Desculpe, o Island não pode ser configurado devido ao dispositivo atualmente sendo gerenciado por <b>%1$s</b>.</string>
    <string name="setup_error_missing_managed_provisioning">Desculpe, o recurso necessário \"Perfis de Android\" pode não ser totalmente suportado no seu dispositivo.</string>
    <string name="setup_solution_for_cancelled_provision">Não consegue configurar o Island?\n\nSe você recebeu uma mensagem de erro durante o processo de configuração do Island, por favor, consulte a secção com soluções de problemas on-line. Se todas as soluções não funcionarem e seu dispositivo estiver com Root, você pode, alternativamente, configurar o Island com Root.</string>

    <string name="tip_empty_app_list">Não há aplicativos aqui.\nFavor mudar para outra vista.</string>

    <string name="field_app_id">ID do APP: %1$s</string>
    <string name="button_instructions_online">Instruções (online)</string>
    <string name="button_account_settings">Configurações de Conta</string>
    <string name="button_have_checked">Verifiquei</string>
    <string name="button_setup_troubleshooting">Soluções de problemas (web)</string>
    <string name="button_setup_island_with_root">Configurar o Island com Root</string>

    <string name="action_clone">Clonar</string>
    <string name="action_freeze">Suspender</string>
    <string name="action_unfreeze">Ativar</string>
    <string name="action_shortcut">Criar opção Ativar &amp; atalho de Iniciar</string>
    <string name="action_greenify">Auto-Suspensão com Greenify</string>
    <string name="action_app_settings">Configurações de App</string>
    <string name="action_remove">Excluir</string>
    <string name="action_uninstall">Desinstalar</string>
    <string name="action_reinstall">Re-instalar</string>
    <string name="action_enable">Ligar</string>
    <string name="action_disable">Desligar</string>
    <string name="action_activate">Ativar</string>
    <string name="action_deactivate">Desativar</string>
    <string name="action_rescind">Desistir</string>

    <string name="menu_tip">Dica…</string> <string 
    <string name="menu_search">Buscar</string>
    <string name="menu_filter">Filtrar</string>
    <string name="menu_settings">Configurações</string>

    <string name="filter_include_hidden_system_components">+ Componentes Ocultos do Sistema</string>

    <string name="dialog_title_warning">AVISO</string>
    <string name="dialog_manual_setup"><b>Para usuários avançados</b>:\nEsta limitação também poderia ser solucionada com uma única configuração manual via PC conectado a USB.</string>
    <string name="dialog_clone_incapable_explanation">Desculpe, o Island não pode clonar aplicativos sem uma Loja de Aplicativos integrada no seu dispositivo (de preferência a loja de Google Play) até o Android 5.1. Consulte o FAQ para as soluções.</string>
    <string name="dialog_greenify_title">Integração com Greenify</string>
    <string name="dialog_greenify_explanation">Para economizar armazenamento e evitar o consumo desnecessário de bateria, o Island não tem serviços de segundo plano integrados. Em vez disso, ele delega o trabalho de suspensão automática à Greenify, aproveitando seu sofisticado gerenciamento automático de hibernação.</string>
    <string name="dialog_greenify_version_too_low">Greenify precisa ser atualizado para uma versão mais recente.</string>
    <string name="dialog_reactivate_message">Island foi desativado inesperadamente, por favor, conceda a permissão de Administrador do Dispositivo para reativar.</string>
    <string name="dialog_destroy_message">Tem certeza que quer destruir todo o Island? Você perderá TODOS OS DADOS DO ISLAND.\n\nNão se preocupe, os apps e os dados fora do Island NUNCA serão afetados.</string>
    <string name="dialog_destroy_message_for_managed_user">Com a configuração atual de Área Principal, você não pode recriar o espaço do Island a menos que o controle dela seja anulado.\n\nTem certeza de que quer destruir o Island?</string>
    <string name="dialog_rescind_message">Tem certeza de que vai anular?\n\nVocê terá que passar novamente pelo processo de configuração para trazê-lo de volta, o que significa que o espaço do Island e todas as contas devem ser excluídas primeiro se seu dispositivo não estiver com Root.</string>
    <string name="dialog_cannot_destroy_message">Para excluir todo o espaço do Island, favor abrir o sistema \"Configurações - Contas\" e selecionar \"Exluir o Perfil de Trabalho\".</string>
    <string name="dialog_critical_app_warning">Este aplicativo é fundamental para que o sistema de Android e outros apps funcionem corretamente. Se continuar, alguns apps ou todo o sistema pode se tornar instável ou funcionar mal.\n\nVocê realmente quer continuar?</string>
    <string name="dialog_reinstall_system_app_warning">Este aplicativo (ou componente) do sistema não é instalado por algum motivo. Se continuar, alguns apps ou todo o sistema pode se tornar instável ou funcionar mal.\n\nVocê realmente quer continuar?</string>
    <string name="dialog_mainland_device_admin">O privilégio de Administrador do Dispositivo é necessário para gerencial a Área Principal.</string>
    <string name="dialog_island_setup_failed">Desculpe, algo deu errado na configuração do Island. (stage %1$d)</string>

    <string name="action_continue">Continuar</string>
    <string name="action_learn_more">Saiba mais</string>
    <string name="action_install">Instalar</string>
    <string name="action_upgrade">Atualizar</string>
    <string name="action_destroy">Destruir</string>

    <string name="prompt_disable_sys_app_as_removal">O aplicativo do sistema só pode ser desativado. É semelhante à desinstalação de um app instalado.\n\nIsland não tem o privilégio de fazer isso, em vez disso você será redirecionado para o app em configuração de sistema, lá você pode clicar no botão \"DESATIVAR\" para prosseguir.</string>
    <string name="prompt_clone_app_to">Clonar app para…</string>
    <string name="toast_enable_disabled_system_app">Favor reativar este Clone.</string>

    <string name="toast_setup_in_progress">Instalação do Island em andamento, por favor aguarde…</string>
    <string name="toast_successfully_cloned">%1$s foi clonado com êxito.</string>
    <string name="toast_cannot_clone">Desculpe, não foi possível clonar %1$s.</string>
    <string name="toast_already_cloned">Já clonado</string>
    <string name="toast_shortcut_failed">Falha na criação do atalho</string>
    <string name="toast_greenify_failed">Falha no uso de greenify</string>
    <string name="toast_internal_error">Desculpe, ocorreu um erro interno, por favor reinicie este app e tente novamente.</string>
    <string name="toast_error_freeze_failure">Falha na suspensão</string>
    <string name="toast_error_unfreeze_failure">Falha ao ativar</string>
    <string name="toast_error_freezing_active_admin">Não é possível suspender o dispositivo atualmente administrado</string>
    <string name="toast_external_storage_permission_required">A permissão de armazenamento é necessária para acessar o armazenamento compartilhado dentro do Island.</string>
    <string name="toast_app_launch_error">Desculpe, ocorreu um erro ao iniciar este app.</string>
    <string name="toast_app_launch_failure">Não foi possível iniciar \"%s\"</string>
    <string name="prompt_invalid_shortcut">Atalho inválido, por favor recriar.</string>
    <string name="prompt_operation_failure_due_to_incompatibility">A operação falhou.\n(provavelmente devido à compatibilidade com o ROM)</string>

    <!-- General words -->
    <string name="open_settings">Abrir as Configurações</string>
    <string name="prompt_invalid_input">Inserção inválida</string>

    <!-- Settings -->

    <string name="settings_title">Configurações</string>

    <string name="pref_general_header">Geral</string>
    <string name="pref_cat_app_launch_shortcuts">Atalhos de apps</string>
    <string name="pref_alt_shortcut_badge_title">Indicador alternativo no Island (Experimental)</string>
    <string name="pref_alt_shortcut_badge_summary">Use indicadores diferentes para atalhos de apps na Área Principal e no Island.\n(Pode não funcionar em alguns dispositivos)</string>
    <string name="pref_dynamic_shortcut_label_title">Identificação de atalho dinâmico</string>
    <string name="pref_dynamic_shortcut_label_summary">Adicionar prefixo à identificação de atalho quando o app for suspenso e retirar o prefixo quando o app for ativo.\n(Pode não funcionar com alguns lançadores)</string>
    <string name="prompt_updating_shortcuts">Atualizando os atalhos…</string>

    <string name="pref_show_admin_message_title">Mais informações no diálogo \"Ação não permitida\".</string>
    <string name="pref_show_admin_message_summary">Mostrar informações adicionais sobre o Island no diálogo de sistema \"Ação não permitida\".</string>
    <string name="pref_preserve_app_ops">Preservar a supervisão de permissão para os apps suspensos</string>
    <string name="pref_preserve_app_ops_description">O sistema de Android não preserva a supervisão de permissão (a.k.a. App Ops) e configurações (e.g. \"restrição de segundo plano\", \"mostrar acima outros apps\") para os apps suspensos, permita que o Island faça isso por você.</string>
    <string name="pref_preserve_app_ops_adb_footnote">\n\n(O ADB Shell só é necessário para uma única configuração)</string>
    <string name="prompt_adb_app_ops_command">Por favor, execute este comando no ADB Shell:</string>
    <string name="action_copy">Copiar para o Clipboard</string>

    <string name="pref_scoped_settings_header">Configurações Especializadas</string>
    <string name="prompt_island_not_yet_setup">O Island ainda não está configurado.</string>
    <string name="action_rename">Renomear</string>
    <string name="pref_privacy_header">Proteção da Privacidade</string>
    <string name="pref_privacy_summary">Apps no Island não podem acessar seus dados privados e os Apps na Área Principal (e.g. contatos, registro de chamadas, fotos, documentos) exceto dados globais do dispositivo: (incluindo, mas não limitado a)
        \n\n· Identificadores de dispositivos (proibidos no Android 10+)\n· SMS\n· Localização do dispositivo</string>
    <string name="pref_privacy_appops">No Android 9+, as exceções mencionadas também podem ser restringidas pela supervisão de permissão de apps (sobrescrevendo o estado de permissões concedidas).\n\nSe a permissão for revogada aqui, o app nunca poderá ter acesso aos dados privados protegidos por essa permissão, mesmo que você conceda explicitamente a permissão no app.</string>
    <string name="pref_privacy_read_phone_state_title">Ler o ID do dispositivo e o estado da telefonia</string>
    <string name="pref_privacy_read_phone_state_summary">Ao revogá-lo você afetará a capacidade do aplicativo de verificar o estado da telefonia</string>
    <string name="pref_privacy_read_sms_title">Ler os SMS</string>
    <string name="pref_privacy_location_title">Acesse a localização do dispositivo</string>
    <string name="pref_privacy_location_summary">Também afeta a capacidade de procurar por dispositivos próximos</string>
    <string name="pref_privacy_storage_title">Acessar o armazenamento pessoal (experimental)</string>
    <string name="pref_privacy_storage_summary">CUIDADO: A revogação pode causar uma falha de app</string>
    <string name="label_prefix_for_system_app">[Integrado]</string>
    <string name="label_suffix_permission_granted">(concedidas por usuário)</string>
    <string name="action_revoke_all">Revogação múltipla…</string>
    <string name="action_done">Concluído</string>
    <string name="prompt_appops_loading">Carregando a lista de apps…</string>
    <string name="prompt_appops_no_such_apps">Nenhum app com esta permissão</string>
    <string name="prompt_appops_revoke_for_all_users_apps">Tem certeza que quer revogar esta permissão para todos os apps de usuário (excluídos os apps do sistema)?</string>
    <string name="prompt_manage_cross_profile_apps">Conceder privilégio de cruzamento aos apps com esta capacidade. (Alguns apps do sistema podem sempre ser permitidos apesar desta configuração)</string>
    <string name="pref_quick_controls_header">Controles rápidos em notificação</string>
    <string name="pref_island_watcher_summary">Atalho para desativar o Island, e parada de todas as atividades dentro em segundo plano. O Island pode depois ser ativado sob demanda, iniciando qualquer um dos apps dentro.</string>
    <string name="pref_app_watcher_summary">Atalho para suspender o app recentemente ativado e revogar as permissões temporariamente concedidas.</string>
    <string name="pref_reprovision_title">Reparar</string>
    <string name="pref_reprovision_summary">Isto pode ajudar a resolver alguns problemas. Todos os apps e dados serão preservados.</string>
    <string name="pref_destroy_title">Destruir permanentemente</string>
    <string name="pref_destroy_summary">Excluir esta instância do Island, junto com todas os apps internos e seus dados.</string>
    <string name="pref_rescind_title">Anular</string>
    <string name="pref_rescind_summary">Anular o privilégio na Área Principal. Todos os seus apps e dados estarão intactos (ativos), mas você não poderá mais:\n\n</string>
    <string name="pref_device_owner_title">Estender o poder para Área Principal</string>
    <string name="pref_device_owner_summary">Se ativado, você pode:\n\n</string>
    <string name="pref_device_owner_featurs">· Suspender os apps na Área Principal\n· Supervisionar as permissões dos apps na Área Principal (Android 9+)\n· Utilize alguns recursos globais do dispositivo (e.g. ADB Seguro).</string>

    <string name="pref_setup_header">Configurar</string>

    <string name="pref_about_header">Sobre</string>
    <string name="pref_about_version_title">Versão</string>
    <string name="pref_about_open_source_title">Island é de código aberto</string>
    <string name="pref_about_open_source_summary">Visite-nos no GitHub</string>
    <string name="pref_about_licenses_title">Licenças</string>

    <!-- Security Confirmation -->

    <string name="prompt_security_confirmation_suggestion">Pedir confirmação de segurança antes de desativar?</string>
    <string name="prompt_security_confirmation_activated">A confirmação de segurança é necessária para desativar.</string>
    <string name="prompt_security_confirmation_to_disable">Você quer desativar este recurso?</string>
    <string name="prompt_security_confirmation_activating">Ativar a confirmação de segurança?</string>
    <string name="prompt_security_confirmation_deactivating">Desativar a confirmação de segurança?</string>
    <string name="prompt_enable_adb_debug">Também ativar a depuração via ADB?</string>
    <string name="toast_security_confirmation_activated">A confirmação de segurança é ativada</string>
    <string name="toast_security_confirmation_deactivated">A confirmação de segurança é desativada</string>
    <string name="toast_security_confirmation_failure">Falha ao verificar, por favor tente novamente.</string>

    <!-- New User Guide -->

    <string name="prompt_freeze_title">Suspender o App no Island</string>
    <string name="prompt_freeze_text">Uma vez suspenso, o app desaparecerá até ser explicitamente ativado de novo.\nApp não poderia fazer absolutamente nada em estado de suspensão.</string>
    <string name="prompt_clone_title">Clonar o app para o Island</string>
    <string name="prompt_clone_text">Aplicativo de Área Principal pode ser clonado para o Island.\n\nA cópia age como uma instância recém-instalada e tem seus próprios dados separados de Área Principal. Eles só compartilham os binários executáveis para conservar espaço.</string>

    <!-- Tip cards -->

    <string name="tip_action_ignore">Ignorar</string>
    <string name="tip_critical_package_required">Aplicativo crítico (ou componente) necessário</string>
    <string name="tip_critical_package_message">\"%1$s\" é um componente crítico do sistema necessário para que o sistema de Android funcione corretamente.\n\nConserte isso agora para evitar mau funcionamento do sistema ou erros inesperados dos apps.</string>

</resources>
